一般窮人有的思維(大家不如討論下)

其實窮人之所以是窮人, 個人覺得往往因為思維性多過物質性原因
當年經濟起飛, 香港67年-97年(暴動到回歸); 中國78年-08年(改革開發到京奧). 2地經濟起飛足足30年.
吃不到香港經濟起飛一水, 也應該有機會可以吃到中國經濟起飛一水. 不要說成為有錢人了, 成為中產難度也不過.
當年買新鴻基, 長實, 中電, 港燈, HSBC等財息兼收; 入正苦工; 買樓等收租和升值; 入到公司做高層做老屎忽等. 要脫離基層根本毫無難度
其實現在很多有錢人當年都係一窮二白, 但經濟起飛, 他們食正條水, 但你們(家庭)依然一窮二白, 很明顯這是思想性問題, 多於物質性問題
經過繁榮期, 你們(家庭)還是貧窮, 連中產水平也達不到, 有沒有想過為什麼?

不如大家討論下, 一般窮人有什麼樣的思維?
又或者你們(家庭)為什麼還是那麼窮

垃圾 唔敢投資
淨係識攪住啲錢比通漲食哂

唔反思

不要再說了，我阿媽好聰明又有人脈，但係「命運」令佢無得發達，而家窮到核爆，所以其實唔一定係思想上問題令人窮，其實個「天」要你收皮就收皮

投保皇黨 天下太平 無人搞事

又係時事？

樂觀SIR，你覺得點先算唔窮
你有公屋已經好過好多人
你而家有咩計劃，仲係返緊地盤

我都想知下
Lm

樂觀SIR，對你而言，咩係中產水平？

努力讀書就發到達

之前係高登都講過

窮人子女對自己既expectation比富二代低
小朋友一定會將父母視為成年人既代表
你父母搵萬幾
你就認為搵萬幾叫做正常
依種思維至少影響你到中學畢業為止
expectation低，付出既努力亦相對較低
考個BU, LU父母已經吹棒你為叻仔
導致出到黎社會你個人已經整體渣過有錢子弟
到你畢業知道d有錢仔係讀劍橋
fg就搵緊30k
而你只係搵緊13k
先開始追
已經太遲
依個唔止係起跑線既問題
根本人生首段既路程已經唔一樣

亂咁投資睇錯都好容易跳樓
剩買收息個d又係好難變有錢

上個post有個巴打講中個point好岩
其中一個係資源錯配

窮人最大特色係成家由上而下都比較天真易信人
信埋啲柒頭補習名師每個月成千成千進貢咁俾佢地

心水清根本知道中學程度既公開試你完全係自己有能力可以溫到，加上呢家網上咁多資源又盛。

最大問題係見好多屋村仔哂咁多錢補完習考出黎又係柒，不如慳返啲錢，做少返part time
專心坐定定睇下past paper。你先會考得好

我見識過有啲人ibond都懶得買
但又會死死地氣返份垃圾工為左雞碎咁多
智商真係決定一切
窮人思維永遠唔識計數